\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}           % Use uft8 enconding to have a wide
                                      % number of symbols available
\usepackage[spanish]{babel}           % Configure the text language
                                      % to know where to put the hyphen in a 
                                      % line break
\usepackage{graphicx}                 % To include images
\usepackage{anysize}                  % Allows marginsize command
\usepackage{fancyhdr}                 % Configure the header and footer  
\usepackage{titlesec}                 % Changes the section titles properties
\usepackage{amsmath}                  % Active wide number of math symbols
\usepackage{amssymb}                  % Math symbols such as semijoin
\usepackage{longtable}                % Multiple-page table
\usepackage[export]{adjustbox}        % Allows to resize tables
\usepackage{enumitem}                 % Controls the item position 
\usepackage{listings}                 % Package for code fences
%\usepackage{xcolor}                   % Create colors
\usepackage[
  table,
  svgnames,
  dvipsnames
]{xcolor}                             % Colors for code fences and 
                                      %table (rowcolor)
\usepackage{textcomp}                 % Helps to display quotes symbols properly
\usepackage{array}                    % Align fix size columns in tables
\usepackage{subcaption}               % Displaying figures in different layouts
\usepackage{float}                    % Figure placement

\decimalpoint%                        % Use dot instead of comma to write 
                                      % decimal numbers
\setlength{\parindent}{0in}           % No indentation at first paragraph

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Changing font
\titleformat*{\section}{\large\bfseries}  % Change section size
\marginsize{1.5cm}{2cm}{1.2cm}{1cm}       % {left}{right}{above}{below}
\setlength{\headsep}{0.3in}               % Changing headsep length
                                          % headsep is the vertical length 
                                          % between header an text area
\lstset{upquote=true}                     % For display quotes and double 
                                          % quoutes in a better style

% Defining column content alignment for fix size columns
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%                        Code style                         %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{1,1,1}

\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   
  commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  %
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  captionpos=b,                    
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  keepspaces=true,                 
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  %
  tabsize=2
  % Diplay number to the left
  % numbers=left,                    
  % numbersep=5pt,                  
}

\lstset{style=mystyle}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%                        Header Style                       %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Right header
% The right header has 
%   the subject title,
%   subtitle and 
%   the university logo
\fancyhead[R]{
    \begin{tabular}{l}
        \materia \\ 
        \actividad%
    \end{tabular}
    \,% Adding space between titles and logo    
    \rule[-1.75\baselineskip]{0pt}{0pt}
    % Strut to ensure a 1/4 \baselineskip between image and header rule
    \includegraphics[height=3\baselineskip,valign=c]{unam-negro}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%              Cover page generator command                 %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\coverPage}{
\thispagestyle{empty}
  \begin{minipage}[t][5cm][t]{0.2\linewidth}
    \includegraphics[width=2.5cm]{unam-negro}

    \vspace{10cm}
    % The following space is mandatory to display correct layout

    \includegraphics[width=2.5cm]{fi-negro}
  \end{minipage}
  %
  \begin{minipage}[t]{0.7\linewidth}
    \vspace{-2.5cm}
    \LARGE{\textbf{\university}}\\
    \Large{\textbf{\faculty}} \\
  
    \large{\semestre}\\[2cm]
  
    \large{\textbf{\materia (\clave)}}\\
    \large{\textbf{Gpo: \grupo}}\\[5mm]
    \large{\textbf{Profesor:} \profesor}\\ [1.5cm]
    \begin{center}
        \LARGE{\textbf{\actividad}}\\
        \LARGE{\textbf{\titulo}}\\
    \end{center}
  
    \vspace{3.3cm}
  
    %\large{\textbf{Alumno:} \alumno} \\[1.5cm]
    \large{
      \begin{itemize}[ noitemsep, align=left ]
        \item [\textbf{Alumno(s):}] 
          \begin{flushright}
            \alumno
          \end{flushright}
      \end{itemize}
    } \vspace{1.5cm}
  
    \begin{flushright}
        \fechaEntrega%
    \end{flushright}
  \end{minipage}

\newpage
}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%                Variables definition                       %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\university}{Universidad Nacional Autónoma de México}
\newcommand{\faculty}{Facultad de Ingeniería}
\newcommand{\semestre}{2021-1}
\newcommand{\materia}{Reconocimiento de patrones}
\newcommand{\clave}{757}
\newcommand{\grupo}{2}
\newcommand{\profesor}{Dr. Savage Carmona \textsc{Jesús}}

%\newcommand{\alumno}{Francisco Pablo \textsc{Rodrigo}}
\newcommand{\alumno}{ Francisco Pablo \textsc{Rodrigo} }
\newcommand{\actividad}{Práctica 01}
\newcommand{\titulo}{Parámetros de una señal}

\newcommand{\fechaEntrega}{05 de abril de 2020}

\newcommand{\codedir}{codigo}
\graphicspath{ {latex/assets/}{patrones-practica01.assets/} }

\coverPage%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%                        Contents                           %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Objetivo}

Que el alumnos conozca las operaciones básicas que se realizan para obtener los
parámetros de una señal.

\section{Genere la siguiente señal $x(n)$ utilizando Matlab o algo equivalente}

\begin{equation*}
  x(n) = 0.6530x(n-1) - 0.7001x(n-2) + v(n)
\end{equation*}

con $x(-1) = x(-2) = 0$, $v(n)$ es ruido blanco con media cero. Grafique este
señal con 2000 puntos.

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=89,lastline=98]
  {./patrones_practica01_wiener_v1.m}

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=79,lastline=86]
  {./patrones_practica01_wiener_v1.m}

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=14,lastline=29]
  {./patrones_practica01_wiener_v1.m}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{xn}
\end{center}

\section{Encuentre los coeficientes $w1$ y $w2$ de un filtro predictor de $x(n)$
utilizando el filtro de Wiener:}

\begin{equation*}
  y(n) = w1x(n-1) + w2 x(n-2)
\end{equation*}

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=31,lastline=54]
  {./patrones_practica01_wiener_v1.m}

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=65,lastline=71]
  {./patrones_practica01_wiener_v1.m}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{w1w2}
\end{center}

\section{Ecuentre los coeficientes w1 y w2 de un filtro predictor de $x(n)$
utilizando la técnica de filtros adaptables LMS}

\begin{figure}[h!]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.7\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{filtro-lms-01}
    \caption{}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.7\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{filtro-lms-02}
    \caption{}
  \end{subfigure}
\end{figure}

%...

Grafique los valores de w1, w2 y el valor absoluto del error de predicción
$e(n)$, para una $\mu = 0.1$ y $\mu = 0.5$

\lstinputlisting[language=matlab,firstline=25,lastline=62]
  {./patrones_practica01_filtros_adaptables_v1.m}

\newpage

\setcounter{figure}{0}
\begin{figure}[htb!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{lsm-mu0.1-sol01}
  \caption{$mu = 0.1$}
  \label{fig:mu-01}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{lsm-mu0.5-sol01}
  \caption{$mu = 0.5$}
  \label{fig:mu-05}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[t!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{lsm-mu0.01-sol01}
  \caption{$mu = 0.01$}
  \label{fig:mu-001}
\end{figure}

\section*{Conclusiones}

De esta práctica podemos concluir que:

\begin{itemize}
  \item El filtro de Wiener es la solución más exacta para encontrar los pesos
    $w$ que permiten predicir $x(n)$, debido que no se utilizan métodos
    estadísticos.
  \item La solución por filtros adaptables puede dar ciertos problemas, en
    especial si no se escoge una $\mu$ y un número de iteraciones adecuado. Al
    ser un método más aproximado se requiere tener bien caracterizados estos
    parámetros.
  \item Para la figura \ref{fig:mu-05} se aprecia que la función nunca converge
    a un valor deseado. Por el contrario, los resultados llegan al orden de
    $x10^{15}$. Esto debido a que $\mu$ es un valor relativamente grande por lo
    cual la función nunca puede aproximarse a un valor en concreto y simplmente
    queda oscilando.
  \item Para $\mu = 0.1$ Se observa que se obtiene un resultado aceptable. Sin
    embargo, un resultado más preciso se obtiene al evaluar con $\mu = 0.01$
    como se observa en la figura \ref{fig:mu-001}
\end{itemize}

\end{document}
